{
    "question": "Sebutkan 10 nama unsur kimia beserta sifat fisika dan kimianya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Asam Sulfat, sifat : asam<br>2. NaOH, sifat basa<br>3. C2H5OH (ethanol), sifat mudah terbakar<br>4. Asam Cuka : asam<br>5. Glukosa : manis<br>6. NaCl (garam dapur) : asin<br>7. H2O2 (Hidrogen Peroksida) : Basa<br>8. CH3OH (methanol) mudah terbakar<br>9. Hidrogen Chlorida (HCl) : asam<br><span>10. Air Raksa (Hg) : logam cair</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-itu-lds-dan-kepanjangannya-880",
            "question": "Apa itu LDS? dan kepanjangannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "LDS atau LSD nih? coba cek ulang...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatifyang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-kar-217",
            "question": "Sebutkan hal negatifyang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan,kerja jantung lebih cepat,terjadinya berbagai penyakit\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2sebutkanlah-metoda-pemisahan-komponen-dari-bahan-berikut-air-917",
            "question": "2.sebutkanlah metoda pemisahan komponen dari bahan berikut:    -air murni dari air laut\r\n-garam dari campuran garam dan pasir\r\n-minyak kelapa dari santen\r\n*TOLONG DI JAWAB YA!\u00a0\r\nPLEASE...\r\nPRnya buat besok...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air murni dari air laut bisa dipisahkan dengan cara distilasi, karena titik didih air (H2O) dengan air laut (larutan garam) berbeda, maka hal ini dapat dilakukan, sehingga kita dapat menghasilkan air murni dari uap2 air.<br>garam dari campuran garam dan pasir dapat diperoleh dengan cara filtrasi distilasi, sama seperti diatas, namun kita tambahkan filter (penyaring) seukuran garam, agar garam bisa masuk dan pasir mengendap<br>minyak kelapa dari santen, sama seperti air murnii dari air laut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-katalitas-410",
            "question": "\u00a0Apa yang dimaksud dengan katalitas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Katalis adalah zat yang ditambahkan ke dalam suatu reaksi dengan maksud memperbesar kecepatan reaksi. Katalis terkadang ikut terlibat dalam reaksi tetapi tidak mengalami perubahan kimiawi yang permanen, dengan kata lain pada akhir reaksi katalis akan dijumpai kembali dalam bentuk dan jumlah yang sama seperti sebelum reaksi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin maksudnya katalis?<br>suatu zat yang mempercepat laju reaksi kimia pada suhu tertentu, tanpa mengalami perubahan atau terpakai oleh reaksi itu sendiri. Suatu katalis berperan dalam reaksi tapi bukan sebagai pereaksi ataupun produk.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-10-unsur-kimia-beserta-2-sifat-fisika-dan-1-sifat-441",
            "question": "Tolong sebutkan 10 unsur kimia beserta 2 sifat fisika dan 1 sifat kimia    tolong dibantu plzz.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 sifat kimia: hidrogen(H), litium(li), helium(he), berlium(be), boron(b) , karbon(c), nitrogen (n), oksigen(o), fluor (f), neon(ne).....<br>2 sifat fisika:daya hantar listrik, kelarutan..<br>1 sifat kimia: mudah tebakar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-proses-pemisahan-campuran-dengan-metoda-penyaringan-354",
            "question": "1.\u00a0jelaskan proses pemisahan campuran dengan metoda penyaringan,sentrifugasi,sublimasi,kromatografi,dan distilasi!    2.sebutkanlah metoda pemisahan komponen dari bahan berikut:\r\n-air murni dari air laut\r\n-garam dari campuran garam dan pasir\r\n-minyak kelapa dari santen *TOLONG DI JAWAB YA! \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0Proses pemisahan campuran<br></span><span><span>a)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Penyaringan merupakan pemisahan padatan dari suatu suspensi dengan menggunakan alat penyaring.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Pemisahan ini berdasarkan pada perbedaan ukuran partikel suspensi.<br><span><span>b)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Sentrifugasi merupakan pemisahan padatan dari suatu suspensi dalam jumlah kecil dengan cara pemusingan yang sangat cepat. Pemisahan ini di dasarkan atas gaya sentrifugal yang terjadi dan gaya gravitasi.<br></span><span><span>c)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Sublimasi merupakan pemisahan padatan dari suatu campuran berbentuk padatan dengan cara penguapan. Pemisahan ini didasarkan adanya partikel padatan dari campuran tersebut yang dapat menyublim. Contoh penguapan kapur barus (kamper), pemisahan iodin dari campurannya.<br></span><span><span>d)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Kromatografi merupakan suatu cara pemisahan, dimana komponen-komponen yang akan dipisahkan terdistribusi kedalam dua fase yaitu fase stationer (tetap) dan fase mobil (bergerak)<br></span><span><span>e)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Distilasi merupakan pemisahan cairan dari suatu larutan dengan cara penguapan dan diikuti dengan proses kondensasi (pengembunan). Pemisahan ini berdasarkan perbedaan titik didih komponen zat cair dalam larutan.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.filtrasi(peyaringan)<br>campuran heterogen ditempatkan dalam wadah erlenmeyer,diaduk hingga tercampur semua dan didiamkan hingga terbentuk endapan .siapkan erlemenmeyer lain ,pasang kertas saring di atas corong yang ditaruh pada mulut erlenmeyer .<br>tuang campuran heterogen kedalam kertas saring .zat padat akan tertahan di kertas saring,sedangkan zat cair mengalir melalui pori-pori kertas saring dan terkumpul di erlenmeyer.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-merupakan-ion-adalah-852",
            "question": "Zat yang merupakan ion adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Larutan Elektrolit Larutan elektrolit merupakan larutan yang dibentuk dari zat yang tergolong larutan elektrolit yang berikatan ion",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "analisis-kandungan-gula-dalam-darah-penderita-diabetes-dilakukan-885",
            "question": "Analisis kandungan gula dalam darah penderita diabetes dilakukan terhadap plasma darah penderita. \u00a0Bagaimana cara pemisahan plasma darah dari sel sel darah ? Jelaskan proses yang terjedi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses yang terjadi yaitu proses dialisis dengan bantuan enzim<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenalakalan-remaja-di-kota-besar-secara-kualitatif-menonjol-karen-208",
            "question": "Kenalakalan remaja di kota besar secara kualitatif menonjol karena    a. banyak tekanan sosial\r\nb kurangnya akomodasi\r\nc masyarakat individualistis\r\nd kontrol sosial rendah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. banyak tekanan sosial",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya A, karena tekanan batin.<br>contohnya : kalo A enggak nakal dibilangnya pengecutlah,,inilah dan itu. Jadi si A ikut bandel juga karena pengaryh teman-temannya<br><br>itu menurut aku :):)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-gula-pasir-dilarutkan-a-apakah-gula-pasir-masih-terdapat-dala-550",
            "question": "1. Gula pasir dilarutkan    a. Apakah gula pasir masih terdapat dalam larutan gula? Jelaskan !\r\nb. Apakah terbentuk zat baru?\r\nc. Pada pelarutan gula pasir termasuk perubahan ...\r\n\r\n2. Pita Magnesium dan Kawat Nikrom\r\na. Pada pembakaran pita magnesium apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nb. Pembakaran pita magnesium termasuk perubahan ...\r\nc. Pada pembakaran kawat nikrom apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nd. Pembakaran kawat nikrom termasuk perubahan ...\r\n\r\n3. Kertas Dibakar\r\na. Pada percobaan kertas dibakar, apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nb. Kertas dibakar merupakan contoh perubahan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a). tidak, karena gula pasir sudah larut dan tidak berbentuk kristal lagi.<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b). tidak,karena perbedaan unsur.<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c). kimia, karena adanya perubahan rasa. air yang berasa tawar menjadi manis<br><br>3. a). iya, karena menghasilkan CO2 dan H2O(uap air)<br>\u00a0 b). kimia<br><br>maaf cuma segitu. makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}